Wölla Kogokonna Kohus sel 25. Augustil 1877 olid kohtomehed koos:
Astus ette Wölla walla Peremees Thomas Tamm ja kaebas et Silde Karl Sooberg tema metsast on ära raiunud metsa, mis eest tema 300 Rbl. /kolmsada rubla/ nende temast sisse antud ja üles kirjutatud tähe peäle kännud järele, nende raiutud puude eest nöuab.
Kutsuti ette Silde Karl Sooberg ja ei salga, et tema sest omast metsast mis tema nellikümmend aastad oma jauks on pidanud ja nüüd maa möeda läbi teise kätte ja nimelt käbasto Thoma kätte, mis piab Krono metsa Hera Kaptain von Müller temale on ühe tunniskirja annud, et oma öitud metsast puuid wöib raiuda ja ära wedada, see tuniskiri on kirjutud 20mal Nowembril 1874 aastal.
Sai möistetud: et see Silde Karl Soobrile on luba antud kirja läbi 20mal Nowembril 1874. aastast oma oitud metsast puid raiuda ja ära wedada, siis ei wöi Kogokonna Kohus Thomas Tammele ühtigi kahju tassumist möista.
